傳 Apple 計劃分拆 ITunes 將功能分俾其他apps 之後iTunes會消失

iTunes 作為 Apple 的音樂播放軟件，經過多年的發展已經加入大量其他功能，整合音樂以外的其他多媒體資源外，亦成爲管理 iOS 裝置的工具，令軟件變得臃腫累贅。最近有消息透露指 Apple 將會在 WWDC 大會上公佈分拆 iTunes，把各功能細分到不同的應用程式上。

iTunes 的分拆消息其實已經流傳多年，最初只是用來播放電腦上的音樂並管理 iPod，後來加入音樂商店、電影和 Podcast 播放功能，而 iOS 裝置的管理亦成為 iTunes 的一部分，導致 iTunes 的功能過多，介面亦因此變得複雜。不過去年的 WWDC 上公佈了未來 Apple 逐漸讓 macOS 的應用程式「iOS 化」，不少分析認為此舉將有望讓 Apple 像目前 iOS 一樣把音樂、電影和 Podcast 內容分開不同應用程式處理，而今屆 WWDC 上公佈的新 macOS 版本則可望將之實現。

消息透露，分拆之後 iTunes 將不復存在，而上面的音樂商店和儲存的音樂將會如何處理，則仍然有待進一步的公佈。雖然 Apple Music 音樂串流平台已經成為 Apple 的業務焦點，iTunes Store 的存續成疑，但既然這些年來有不少用家已經透過 iTunes Store 購買音樂，相信 Apple 不會一刀切停止所有支援才是。

來源：TNW

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

搞撚掂係咁duplicate d playlist 先啦仆街
屌你老母音樂一樣都搞唔掂，垃撚圾

終於放棄個垃圾software

iTunes 入歌煩到閪
同你老母柒步咩
依加分分鐘部電話d歌仲齊過部電腦啦
用iTunes變相一定要keep住d歌係電腦到
部電腦洗左機又要再入過d歌落iTunes到
都On撚柒鳩鳩

如果部主電腦唔見左就出事